IGN評選過去10年25大最佳PC遊戲

所謂的“現代PC遊戲”必須是過去10年內發售的遊戲，所以IGN表示如果你納悶為什麼這份榜單沒有“半條命2”，那麼原因就在此。

IGN表示這次的榜單更新，一大決定因素是評選標準的變化 - 這份榜單更多的是給那些新買了電腦的玩家立刻推薦遊玩的遊戲，而不是那些發售時評價很高，但現在看起來可能有些過時的遊戲所以下面這9款遊戲從這次的更新榜單中被劃去，它們是：“上古捲軸5”，“質量效應2”，“輻射：新維加斯“，”魔獸世界“，”火箭聯盟“，”合金裝備5“，”見證者“，”洞穴探險“，”文明5“。

IGN表示他們定義“最佳”有兩個標準。其一是“在我們今天的推薦列表中名列前茅的遊戲”，其二是那些在全盛時期令人驚嘆的遊戲，即便那些輝煌的日子已經過去。而這一次IGN決定將標準更傾向於前者：如果你今天剛剛買了一個新的PC，那麼下面這些遊戲絕對是必玩的。
新榜單如下：

25：“CS：GO”（上次排名：24），2012年8月21日
24.“殺戮尖塔”（新上榜），2019年1月23日
23.“奧伯拉丁的回歸”（新上榜），2018年10月18日
22.“傳說之下”（上次排名：21），2015年9月15日
21.“超越光速”（上次排名：20），2012年9月17日
20.“空洞騎士”（新上榜），2017年2月24日
19.“星露谷物語”（上次排名：18），2016年2月26日
18.“刺客信條：奧德賽”（新上榜），2018年10月5日
17.“文明6”（新上榜），2016年10月21日
16.“守望先鋒”（上次排名：9），2016年5月24日
15.“幽浮2”，2016年2月5日
14.“生化危機2：重製版”（新上榜），2019年1月25日
13.“蔚藍”（上次排名：14），2018年1月25日
12.“堡壘之夜：大逃殺”（上次排名：8），2017年9月26日
11.“英雄聯盟”（上次排名：7），2009.10.27
10.“DOTA2”（上次排名：6），2013年7月9日
9.“星際戰甲”（新上榜），2013年3月25日
8.“死亡細胞”（上次排名：11），2018年8月7日
7.“怪物獵人：世界”（新上榜），2018年8月9日
6.“三角膠英雄”（新上榜），2019年2月4日
5.“神界：原罪2終極版”（上次排名：10），2017年9月14日
4.“我的世界”（上次排名：3），2011.11.18
3.“GTA5”（上次排名：4），2015年4月4日
2.“巫師3：狂獵”，2015年5月19日
1.“傳送門2”，2011年4月19日

印老闆玩開邊隻

可能我見識少, 中文名真係唔識睇, 咩我的世界google 咗先知原來就係minecraft

Fortnite #12

slay the spire有無咁跨

Slay the spire係幾好
結合卡牌同roguelike 元素

屌d中文釋名真係睇到頭都大埋

是

dark souls系列都冇...

Pubg 都無就知可以唔洗睇了

隻狼

原來唔係得我一個睇唔明中文game名

dark souls?

civ 5>>>>>>>>>>>>>>>6

估唔到神界咁多人玩
仲以為係小眾

Dllm 咪再提valve 唔再出game咁濟

我都覺得係買左6覺得唔夠5好玩

IGN個標題係＂THE 25 BEST PC GAMES TO PLAY RIGHT NOW＂

Biohazard 2 : Remake
Assassin's Creed Odyssey
唔係話佢地唔好玩，但完全未去到一定要玩質素

PS:屌你老味，APEX LEGEND叫三角膠英雄

係咪吹新game咋🤔

神界咁出名好玩都以為小眾
d物理系統好正

買新個2個dlc會變左完全體

LOL都無就知唔撚洗睇

Airports 呢

on9
skyrim我仲玩緊

Bioshock都冇

盲咗

火山太貴等多一年半載先

無L4D?

Portal2
神作

portal 2幾好玩
竟然有第一

咪出咗Artifact囉

Half Life都冇弱撚智

神界原罪

on9

齋做Steam已經夠好搵
做驚，不了

16overwatch 繁中叫鬥陣特攻

有stardew valley

Skyrim都無

專登set 10年 為左俾lol 上榜

Diablo3刀無

Minecraft 真係幾好玩 單機玩咗幾年都無停

魔獸過時？笑而不語

歐美先出名
亞洲地區冇人玩

三角膠英雄

魔獸我由巫妖王玩到8.0
8.0玩咗2個月無玩,成張季卡哂咗
宜家既魔獸的確係唔好玩,基本上只係得老玩家,無新血入

仲諗緊乜撚野 三角膠英雄
原來係Apex翻譯左

佢地算俾面
GTA仲係用英文
支那GTA叫做橫行霸道5

呢個評選都應該幾著重畫質
這份榜單更多的是給那些新買了電腦的玩家立刻推薦遊玩的遊戲
即係你平時見到連登仔話砌咗新機有咩好玩嗰啲
無可否認wow畫面有啲過時

因為神界，我先鐘意玩回合制遊戲，嗰故事又正，不過係亞洲確實係小眾，但係歐美嗰邊大熱，好多人玩

當之無愧啦

我google完 大陸都係叫俠盜獵車手喎

GTA唔係叫咩俠客定俠盜獵人咩？

個人認為有刺客已經唔洗睇

啲中文譯名真係on99

無rainbow 6?

跟台灣
支那本地翻譯係叫橫行霸道5

成條list得幾隻係畫質向

俠盜獵車手

IGN 既評GAME 品味一向有D 怪

所以打開機既都係參考下算

但對新接觸game 既人黎講咪試下冇壞既

始終個人既game 品味取向再玩落先知

超越光速好似好正
幾想玩

IGN 9分以上個D都可以玩下

Overwatch係支那唔係一樣釋做鬥陣特攻?

收錢評分
不了

除咗頭二其他同以前個堆比差緊啲

守望先鋒

有人砌咗新機 你會唔會推薦佢用2080ti玩half life 玩初代doom啊
i mean啲畫面仲見得人嘅game
civ6都replace咗civ5啦

空洞騎士係咪真係正
啲人話論難度 fromsoft啲驚連幫hollow knight挽鞋都未過班

文明6連5既車尾燈都睇唔到

最大問題係啲valve裏面啲老屎忽淨係不停投放資源喺啲舊game度，ban哂新game新idea

Celeste都冇

minecraft都唔似會係畫質向啦
不過開左shader既話又係另一回事

Metal gear都冇

聽聞多咗啲dlc之後好咗好多
當初civ5都唔係咁神啦

利申 冇玩過civ6 諗住等佢出齊先買

個point由重視畫質變左畫面見得人
如果條list真係咁睇重畫就會飛走metal gear 5啦。我真係見唔到有邊幾隻係顯卡要求高囉

奧伯拉丁的回歸 好撚正

csgo先得25 r6點會高過csgo

Witcher

睇錯有原來有

傳送門2

metal gear 一隻都無

文盲？

垃圾榜

witcher 3 世界第一
一個DLC都好玩過某D AAA大作

apex個中文名r爆頭

係好好玩
至於難度…佢ｄ試練絕對唔會易過fromsoft遊戲

Hollow Knight 依隻Game係好明顯inspired by Souls Game
個叙事手法、故事框架、遊戲機制都有類似既地方

我係唔明其一講乜鳩，最佳即係最佳，咁同講食雞有雞味有咩分別

Witcher唔係第一

唔明邊句

return of the obra dinn 真心屈機

當之無愧
Steam engine
故事內容，劇本

全年齡向

過左咁多年有人提起都話係佳作

聲譽同GTA一樣水平

你搵一隻男女老少都岩玩
但又緊張刺激，要用腦logic
十年後講出黎有人知既game黎聽下

Minecraft dota2十大根本唔需要質疑

刺客信條：奧德賽
你話唔係收咗錢都唔信

Path of exile?

玩過神界原罪2未

成日聽人講civ 5 好過civ 6 係咪懷舊所以好玩啲
我覺得civ 6 玩法自由好多

bioshock都冇

睇返原文啦

上年個榜係「全盛時期令人驚嘆的遊戲，即便那些輝煌的日子已經過去。」
今年個榜係「給那些新買了電腦的玩家立刻推薦遊玩的遊戲。」

個榜係新Game比較多，近年受注目有獨立風格既Game
如果係舊Game，即係未有新作品取代到既級別

比你講左好玩過portal 1，2啦 兩隻我都有玩

我覺得寫得好撚差

Aoc 都冇？

"過去十年"所以應該唔計wow？

portal2

有冇英文 唔識譯名

portal1就算
但bioshock系列 尤其infinite我覺得都係劇情>gameplay
portal2就調返轉

hl2 2002架喎
雖然後面有part1+2 但係都唔夠hl2更加好啦
垃圾valve又冇出3

Battlefield都冇已經唔洗睇

冇薩爾達

valve依家畀人笑宣布整新驚但係之後又cancel佢
hl3已經係好例子

PC...

5單機聯機用mod都好玩過6
6玩聯機麻麻

Pc喎 文盲？

D人話HK啲後期內容難過fromsoft game十倍唔止
反應手速唔夠既話 幾熟都打唔贏

魔獸, skrim依啲經得起時間考驗先叫做神game

其實odyssey 好唔好玩
一直都係creed fan 但比佢伏左好撚多獲

神作來.
玩法, 故事, 音樂. 背後思想.

Hl3等到永遠
Artifact成舊屎咁 點玩

唔好當佢係刺客game個觀感就fit哂

咪姐一堆出名既indie+大作
btw刺客都上榜

卡牌嘅話玩爐石好過啦
電話pc都得

Fallout呢？

Xcom2

廣告

變番英文俾大家睇

25. Counter-Strike: Global Offensive
24. Slay The Spire
23. Return of the Obra Dinn
22. Undertale
21. FTL: Faster Than Light
20. Hollow Knight
19. Stardew Valley
18. Assassin’s Creed Odyssey
17. Sid Meier's Civilization VI
16. Overwatch
15. XCOM 2
14. Resident Evil 2
13. Celeste
12. Fortnite Battle Royale
11. League of Legends
10. Dota 2
9. Warframe
8. Dead Cells
7. Monster Hunter: World
6. Apex Legends
5. Divinity: Original Sin 2 - Definitive Edition
4. Minecraft
3. Grand Theft Auto V
2. The Witcher 3: Wild Hunt
1. Portal 2

其實我鍾意portal1多過2

ign啲評分睇下算
我平時打機都唔會望隻game嘅評分先去打
ign當初評隻狼敵人重覆 地圖空洞
玩完都唔多覺有呢個問題

portal 1好似唔止10年

唔係gua 信IGN D review 🙄

MGV 👍🏼👍🏼👍🏼👍🏼👍🏼

果隻唔係物理系統 其實係元素合成系統
火+毒=爆炸 水+火=水蒸氣 水+電=有電既水

動作game果d先叫物理系統

ohhh yeahhhh！GTA 5

結果整artifact嗰條team被人炒哂

minecraft 係例外
遊戲性高到可以無視畫質
minecraft shader 有幾多部電腦 carry 到
見到人地 100+ mods 再開 shader 真係好葡萄

點解 gta5 仲喺到

DOTA2就英文
唔係叫「遺跡保衛戰」？

Portal 2 第一當之無愧
但係其他好多睇唔撚明
我的世界諗左勁撚耐

Warframe

單機玩左幾次

3=神game

冇PUBG冇BF3...ON99

GTAV死撚開啦...

Dota2就已經喺全名，當年打完官司之後v社唔可以用defense of the ancients呢個名

有D意外 portal 可以第1

我玩起上嚟鍾意砌嘢多過打怪

真係神作 原罪2 不同職業配搭控4個 仲可以2-4人連機
連機 單機都好正
剩係Saveload都唔知load幾多次
玩高難度仲要冇得save每一步都要諗 冇得錯
劇情又正 去到最後臨大戰之前 訓教又係好好笑
我本身都麻麻回合制 係xcom2 同原罪 吸引我
原罪2仲癲到係咁通宵打 打到唔想訓

征服者入侵就真係差唔多廿年喇

傻閪發現

見到CS GO都上榜可以唔洗睇啦

我覺得絕對唔意外，Portal 2真正依10年最佳PC game，當之無愧。
不過如果計埋console就Zelda BOTW＞Portal 2

You cannot spell ignorance without ign

睇唔名d game 名, 係唔係一隻戰略game都冇, 家陣d人玩開垃圾快餐game

xcom 2

屌你GTA5反而唔出中文

睇英文算啦 樓豬嗰個大陸link

係喎唔怪得冇見到valve果堆

Fs主要都係恰你初見唔熟 好多時揾到弱點就好易打 同埋有好多外鄉人打法 但hollow knight 只係死亡懲罰同地圖設計參考魂系 無故意設計取巧位比玩家

後期boss開始出招快 套路變多 攻擊範圍大 容錯率越來越低 近似洛克人果種難 無得取巧 就算你算佢出咩招但反應唔到就係反應唔到 ds bb可以用等級裝備地形道具反而易好多 hollow knight 真係純肌肉記憶

到E家都未爆個DLC
見到要一次打返晒d boss, 我就想死

我可以講cupsoul 難打過正版dark soul 好多

其實xcom2 wotc 同 原罪2比, 師兄點睇?

利申: 有前者 玩左原版, 未玩wotc

Skyrim靠mod邊有得輸啲鬼佬整到啲mod仲勁過主線 加加埋埋玩到出Es 6都仲得

咁係mods神, 唔係隻驚神

其實要純粹講難度既話 ds未算真係好難

Mario maker 啲自創關卡先係令人絕望

係開左個潮流 但係pubg真係做得好垃圾

野蠻6俾咗幾多錢先上到榜

文明6

唔明你UP乜
中文鳩譯，冇必要深究

三角膠英雄???????

咁都要隻驚本身有可塑性先得既 上古卷軸世界觀寫到仲勁過現實神話有歷史有生態又盛 所以先有咁多創作空間

個榜得淡笑

係因為個engine岩整mods姐
世界觀係大, 但故事, 人物, 戰鬥都一般
上古係好玩在探索姐

無戰神cls

ow 16

Arpg都係Witcher 3天下第一

打折果陣百幾蚊買左 自此覺得其他驚憑咩可以賣三四百

Portal2

但3去左邊

當年玩1真係好震撼

Witcher 3同上古5雖然都係開放世界
但實際上差好遠
上古5個開放性係高好多
Witcher 3一黎因為主角定咗係白狼,有好多設定係SET死
同埋佢係比較似UBI個種公式化開放世界
只不過佢D支線故事劇情做得十分之好,解落一D都唔覺煩厭,同劇情撕裂感

玩完上古5你會覺得,呢隻GAME真係爽,做乜都得
玩完UBI公式化開放世界你會覺得,終於解脫,唔洗再清地圖上既無聊支線
但係玩完Witcher 3你會覺得係好似陪白狼過咗佢既一生,感覺係似睇一套好好睇既電視劇,但係終於睇哂個種滿足同空虛並存既感覺

印老闆除左廚藝了得 打機都咁有心得
Btw 我覺得witcher 3你要清地圖啲野仲煩過ubi game
Witcher剩係解任務睇劇情就夠

河床、湖底尋寶

no man sky 呢

“hello witcher”

“farewell”

FTL
Hollow knight
Stardew Valley
X Com 2
Celeste
Portal 2

希望多D人玩呢幾隻

Greeting

So long

Stardew valley 評價咁高其實好玩處響邊？一路無玩開種田休閒驚

玩下咪知 呢隻game好多人都當牧場物語咁玩

上古五劇情表現力輸太多 戰鬥介面操作唔流暢 無打擊感可言

同埋雖然係自訂角色 但設定左係Dragonborn 主線始終注定係勇者主角救世界 劇情自由度我覺得反而witcher3會自由啲 起碼會有不同分支決定角色結局

戰鬥巫師一樣唔出色
巫師係勝在講故事既能力
似係自己經歷緊個故事
而上古5比較似係聽人講緊個故事
論劇情自由,巫師無得同上古5比

話條lists關畫質事既真係好撚on9
入面有一半係唔賣畫面既game 有3份1係indie game 當中仲有幾隻係可以用電話玩
況且人原文就係話係十年內受注目而到依家都未老土既遊戲 可以俾新買電腦既人即刻玩 但人冇強調新電腦即係gaming pc要high end設備wo

同埋portal 2 完成度高好多， 又有 2 人mode

Gayben字典冇3

2隻都有買
原罪2打爆機仲覺得好正
XCOM2 WOTC玩到一關死撚哂D人之後就嬲嬲地唔玩
頂唔順佢面對面都射唔撚中

講真 我覺得Minecraft點都勁過portal
portal係神作唔需要質疑 不過係咪第一就難講